<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Documents on 浙语临湖</title>
    <link>https://jarviszl.github.io/documents/</link>
    <description>Recent content in Documents on 浙语临湖</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2020 15:36:25 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jarviszl.github.io/documents/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>数学基础</title>
      <link>https://jarviszl.github.io/documents/%E6%A8%A1%E5%BC%8F%E8%AF%86%E5%88%AB/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E5%9F%BA%E7%A1%80/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 15:36:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarviszl.github.io/documents/%E6%A8%A1%E5%BC%8F%E8%AF%86%E5%88%AB/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E5%9F%BA%E7%A1%80/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;模式识别数学基础&#34;&gt;模式识别数学基础&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算机图形学概论</title>
      <link>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E5%9B%BE%E5%BD%A2%E5%AD%A6/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E5%9B%BE%E5%BD%A2%E5%AD%A6%E6%A6%82%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 14:38:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E5%9B%BE%E5%BD%A2%E5%AD%A6/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E5%9B%BE%E5%BD%A2%E5%AD%A6%E6%A6%82%E8%AE%BA/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;概论&#34;&gt;概论&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数据库</title>
      <link>https://jarviszl.github.io/documents/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 10:11:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarviszl.github.io/documents/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93/</guid>
      <description>数据库 Tips  注意只有$\cdots$的的时候，在关系代数中是考虑被减数取哪一个关系，而在关系演算中是考虑是否要多加一项来保证类似于选过课，买过商品的约束，在sql中考虑是否通过类似于where sno in (select sno from SC where&amp;hellip;)来保证  关于加入成绩的关系代数  选修了CS系开设的所有课程且所修的所有课程成绩合格 $$(\pi_{sno,cno}(L) \div \pi_{cno}(\sigma_{dept = &amp;lsquo;CS&amp;rsquo;}(C))) - \pi_{sno}(\sigma_{g &amp;lt; 60}(L))$$ 选修了CS系开设的所有课程且这些课程的成绩合格 $$\pi_{sno,cno}(\sigma_{g \geq 60}(L))\div \pi_{cno}(\sigma_{dept = &amp;lsquo;CS&amp;rsquo;}(C))$$ 选修了自己院系开设的所有课程且这些课程成绩合格 $$\pi_{sno}(L) - \pi_{sno}[\pi_{sno,cno}(C \infty S) - \pi_{sno,cno}(\sigma_{g \geq 60}(L))]$$ 像这种对自己院系(城市)的所有什么做了什么的情况通常用减法来表示除法  两重所有  通过所有销售过所有的商品的供应商购买过商品的客户
销售过所有商品的供应商：$\pi_{aid,pid}(O) \div \pi_{pid}(P)$ $$\pi_{cid,aid}(O) \div (\pi_{aid,pid}(O) \div \pi_{pid}(P))$$ 向NY市所有客户都销售过所有单价大于1的商品的供应商
此处并非使用两个除法，需要搞清楚条件是什么!!,除数应该是NY市的客户和单价大于1的商品两个集合的笛卡尔乘积：$\pi_{cid}(\sigma_{city =&#39;NY&amp;rsquo;}(C)) \times \pi_{pid}(\sigma_{price &amp;gt; 1}(P))$ $$\pi_{aid,cid,pid}(O)\div [\pi_{cid}(\sigma_{city =&#39;NY&amp;rsquo;}(C)) \times \pi_{pid}(\sigma_{price &amp;gt; 1}(P))]$$  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>组合数学</title>
      <link>https://jarviszl.github.io/documents/%E7%BB%84%E5%90%88%E6%95%B0%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 13:50:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarviszl.github.io/documents/%E7%BB%84%E5%90%88%E6%95%B0%E5%AD%A6/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;基本计数&#34;&gt;基本计数&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算机网络-拥塞和Qos</title>
      <link>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E6%8B%A5%E5%A1%9E%E5%92%8Cqos/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 19:26:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E6%8B%A5%E5%A1%9E%E5%92%8Cqos/</guid>
      <description>拥塞和Qos 拥塞 拥塞原因  大量分组在网络上传输，数量超出路由器的处理能力。  拥塞代价  造成丢包，时延；重传使得浪费之前发送的资源。  拥塞控制方法   抑制分组(choke packet): 产生拥塞的路由器通过特定协议(如ICMP)向源端系统发送抑制分组来抑制源端系统的分组发送。
  反向施压(Backpressure): 当传播时间大于传输时间时，choke packet往往没有作用，则通过产生拥塞路由器向前面一个路由器反向施压抑制前面路由器的发送，这样传递下去，最终影响到源端系统。
  标志位(Warning bit): 通过在分组上设置一个标志位来告诉端系统可能发生拥塞。
 前向标记(FECN): 发生拥塞相同的方向 后向标记(BECN): 发生拥塞相反的方向    拥塞窗口：使用在端系统上(如TCP)
  早期随机丢弃(RED): 作用在路由器上，该方式设置一个下限 $L_{min}$，一个上限 $L_{max}$。
 当队列的长度小于小于下限时，保证不会丢掉分组 当队列的长度介于上下限之间时，对于每一个接收到的分组，路由器以概率 p丢弃 当队列长度完全大于上限时，丢弃接收到的分组。    流量整形（Traffic shaping): 在建立连接之后，端系统和路由器之间协商流量整形的方式。
 约定数据速率(CIR): RED方式。 漏桶：通过像漏斗一样的东西控制流量，输入速率随意，输出速率固定。 令牌桶：允许多变的输出速率。  令牌桶容量：一次性最多能够输出分组的数量。 令牌产生的速率：用来控制输出分组的平均速率 可以在令牌桶后面连接一个容量为1的令牌桶来控制峰值速率      Qos的两种服务 ISA(Integrated Services Architecture)  由于太复杂，现在还没用。  DS(Differentiated Services)差异化服务  使用IPv4和IPv6里面的服务类型和流量类型来区分不同的分组的重要性。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算机网络-第三章</title>
      <link>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 22:20:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%AB%A0/</guid>
      <description>第三章 运输层 概述  运输层协议为运行在不同主机上的应用进程之间提供了逻辑通信，其只工作在端系统上，将应用进程的报文移动到网络边缘(网络层)，或者从网络层获取报文。 两个主要的协议：  UDP(用户数据协议)，不可靠的，无序的，无连接的。 TCP(传输控制协议)，可靠的，有序的，面向连接的。   运输层将主机之间的交付扩展到进程间的交互被称为 运输层的多路复用和多路分解。  多路复用和多路分解  $&amp;lt;IP，Port&amp;gt;$这样被称为套接字。 将运输层报文段中数据交付到正确的 套接字的做工称为 多路分解。 从不同套接字收集数据，加上首部，生成报文段后传递到网络层 ，这个工作称为 多路复用。 多路复用和多路分解的要求：  套接字有唯一标识。 报文段中有特殊字段指示所需交付的套接字，即源端口号和目的端口号。 端口号是16比特数，其中$0\sim 1023$这部分是 周知端口号，用于如HTTP等协议使用，其他可以随意分配。 报文段格式     无连接的多路复用和多路分解(UDP)  UDP套接字由一个 二元组(目的主机IP，目的端口号) 唯一确定，在这里源端口号和源IP作用是作为返回地址。  面向连接的多路复用和多路分解(TCP)  TCP套接字由一个 四元组(源IP,源端口号，目的IP，目的端口号) 唯一确定，只有四个属性全部一致的报文才会被发送到同一个端口上，除非该TCP报文段首部的 连接建立位是置位(即该报文用来建立连接)，则都会发送给主机上用来建立连接的端口上。  UDP(用户数据)协议  仅仅提供了复用/分解服务和差错检验服务。  报文段格式：UDP报文格式  其中Checksum用于差错检验，其计算方法和因特网校验和一样，二进制求和取反。 UDP首部为8字节。   UDP协议的优点：  UDP能够立马发送应用层传下来的数据，不会有过分的延迟传输，对于实时应用是很重要的。 不需要建立连接，不需要维持连接，所以没有连接延迟和维持连接的开销。    可靠数据传输原理  经 完全可靠信道传输 的FSM(有限状态机器)  发送方和接收方都有数据就传输，有数据就接收。   经 具有比特差错信道传输 的FSM  加入 差错检验和接收端反馈(ACK/NAK)，即发送后 停止等待 但没有考虑到接收端发送的ACK/NAK也可能受损，解决方法是在数据分组中加入 序号 字段 或者也可不使用NAK而是发送ACK时候带上ACK的分组序号，由发送方判断是否是刚刚发送的分组的ACK从而决定是否要重发。   经 具有比特差错和丢包信道传输 的FSM  加入 定时器，在时间阈值内没有收到正确的ACK则重发。    流水线可靠数据传输协议  针对rdt3的停止等待导致信道利用率低下的问题，改用不使用停止等待，而是允许发送一定量的分组而不需要得到确认。 流水线里面的差错恢复有 回退N步(滑动窗口) 和 选择重传 回退N步    在rdt3的基础上最多允许不加确认的条件下传输N个分组。 一旦超时，则重发从[base,nextseqnum-1]的全部分组。 同时在本协议内，接收端丢弃所有失序分组，也就是说如果第i个分组出现丢包，则i后面的分组都会被接收端丢弃。   选择重传  发送方和接收方各自维护一个大小为N的窗口。 发送方的事件和动作  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算机网络-第五章</title>
      <link>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E7%AC%AC%E4%BA%94%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 18:51:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E7%AC%AC%E4%BA%94%E7%AB%A0/</guid>
      <description>第五章 路由选择算法  路由选择算法的目的是从发送方到接收方的过程中确定一条通过路由器网络的好的路径。  分类  集中式路由选择算法和分散式路由选择算法  集中式路由选择算法：用完整的全局性的网络信息计算出最低开销路径，以所有节点之间的连通性及所有链路的开销作为输入，如链路状态算法(LS) 分散式路由选择算法：路由器以 迭代，分布式方法计算出最低开销路径，每个节点仅有与其直接相连的链路开销信息即可开始工作。如 距离向量算法(DV)   静态路由选择算法和动态路由选择算法 负载敏感算法和负载迟钝算法  现在因特网路由选择算法(RIP,OSPF,BGP)都是负载迟钝算法。    LS算法  在该算法中，网络拓扑和所有链路开销都是已知的。实践中是通过让每个节点向网络中广播链路状态分组来完成的。其中链路状态分组包含和自己相连的链路的开销信息，这常常由 链路状态广播算法完成。 使用协议：OSPF，使用的算法：Dijkstra算法，复杂度$O({|V|}^2)$  1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15  1 Initialization: 2 N’ = {u} 3 for all nodes v 4 if v is a neighbor of u 5 then D(v) = c(u, v) 6 else D(v) = ∞ 7 8 Loop 9 find w not in N’ such that D(w) is a minimum 10 add w to N’ 11 update D(v) for each neighbor v of w and not in N’: 12 D(v) = min(D(v), D(w)+ c(w, v) ) 13 /* new cost to v is either old cost to v or known 14 least path cost to w plus cost from w to v */ 15 until N’= N    链路状态算法运行过程： table  存在的问题：拥塞敏感的选择振荡  在拥塞敏感且将路径负载当作开销的情况下，所有路由器同时运行LS算法，会使得由于选择了某一条目前最短开销路径而导致网络中路径开销改变，LS算法得出的最短开销路径会不断摇摆振荡。 解决办法是 使每台路由器广播链路状态分组的时间随机化。    DV算法  该算法是一种 迭代的，异步的，分布式的算法，使用的协议有BGP，RIP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算机网络-第四章</title>
      <link>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 09:41:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E7%AB%A0/</guid>
      <description>第四章 转发和交换(路由选择) 转发  是网络层：数据平面实现的唯一功能。 是指将一个分组从一个输入链路接口转移到适当的输出链路接口的路由器本地动作，时间尺度很短。  交换(路由选择)  是网络层：控制平面的功能，当分组从发送方流向接收方时，网络层需要决定这些分组采用的路由或路径，计算这些路径的算法称为 路由选择算法 是指确定分组从发送方到接收方所采取的端到端路径的网络范围处理过程，事件尺度相对更长。  转发表  每个网络路由器都有一个转发表，路由器在检测到分组首部的若干字段后，用这些首部值在转发表中索引，从而确定分组转发的输出链路接口。 链路层交换机时根据链路层帧首部的字段(如MAC地址)进行转发，而 路由器是根据网络层数据报中的首部(如IP地址)进行转发  路由器工作原理 路由器体系结构 体系结构  交换  经内存交换：通过终端路由选择处理器 经总线交换：通过给分组打上标签，到达本地输出链路后去除标签。 经互联网络交换：允许并行，交换时将沿途结点封锁。    基于目的地的转发  路由器转发表采用前缀匹配的方式生成表项，对于每一个链路接口，其目的地址范围的前缀为表项中的前缀匹配。 在收到分组时，路由器用分组的目的地址和表项中的前缀匹配，匹配成功则将该分组转发到对应的链路接口。 当存在多个成功匹配时，采用 最长前缀匹配规则，转发到匹配长度最长的那个链路接口。  分组调度  排队的分组如何经输出链路传输。 先进先出(FIFO) 优先权排队  将到达输出链路的分组按照优先级分成多个类，优先级高的类先传输，类内采用FIFO的方式。 非抢占式优先权排队：一旦分组开始被传输，即使此时有更高优先级的分组到达，该分组的传输也不会被打断。   循环排队规则  也将分组分成多个类，循环调度器在类之间轮流传输。   加权公平排队  和循环排队类似，但是在第i个类有需要发送的分组的任何时间间隔中，都能保证该类等待发送的分组中有$w_i/(\sum w_j)$的部分接收到了发送服务。    网际协议：IP IPv4 IPv4数据报格式 IPv4   版本号：规定了数据报IP协议版本，路由器根据该部分决定如何识别解释后面的部分 首部长度：一般为20字节。 服务类型：说明该IP数据报是什么类型。 数据报长度：整个IP数据报总长度。 标识，标志，片偏移：和IP分片相关。 寿命(TTL): 确保数据报不会再网络中循环，没经过一个路由器该值-1，为0时丢弃。 上层协议：指示了IP数据报的数据部分应该交给哪一个特定的运输层协议。 首部校验和：帮助路由器检测IP数据报中的比特错误。 源/目的IP地址，选项，数据。  IPv4数据报分片  分片原因：由于不同的链路层协议的 最大传送单元不一样，有时一个链路层帧并不能完全承载一个IP数据报的内容，故需要将IP数据报分片。 最大传送单元：一个链路层帧能够承载的最大数据量。 IPv4将重组IP数据报的工作交给了端系统。 IPv4数据报分片利用标识，标志，片偏移三个字段：  发送主机通常将它发送的每一个数据报的标识号依次加1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算机网络-第六章</title>
      <link>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 19:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0/</guid>
      <description>第六章 链路层概述  运行链路层协议的任何设备称为节点，沿着通信路径连接相邻节点的通信信道称为链路 在通过特定链路时，传输节点将数据报封装在链路层帧中，并将该帧发送到链路中。  链路层服务  成帧(framing)  链路层帧由一个数据字段和若干首部字段组成，其中网络层数据报就插在数据字段中。   链路接入(link access)  协调对共享多访问媒体的访问 媒体访问控制(MAC)协议规定了帧在链路上传输的规则。   可同时发送和接收 可靠交付  保证无差错地经链路层移动每个网络层数据报。   流控制 差错检测和纠正  链路层实现  链路层主体部分是网络适配器(网卡)，位于网卡核心的是链路层控制器，通常是一个实现了许多链路层服务的专用芯片。链路层涉及到硬件，软件和固件。 链路层帧的发送和接收  发送端：将网络层数据报封装成链路层帧，在帧的首部设置差错检测比特。 接收端：检查错误，从链路层帧中抽取网络层数据报传给上层网络层。    差错检测和纠正技术  比特级差错检测和纠正：即对从一个节点发送到另一个物理上连接的邻近节点的链路层帧中的比特损伤进行检测和纠正。 使用 差错检测和纠正比特(EDC) 来增强数据D。 通常要保护的信息除了数据报内容还包括帧首部链路级的寻址信息等。  三种检错纠错技术  奇偶校验  单个奇偶校验位  简单易用 出现偶数个bit错误时无法检测出来，且只可以检测错误。   二维奇偶检验  二位奇偶校验  发生单个错时，可以根据行和列的索引定位纠正错误。 可以检测(但不能纠正)一个分组(同一行或同一列)中任意两个比特错误的组合。 接收方检测和纠正错误的能力交错前向纠错     因特网校验和(Internet checksum)  将数据的自己作为16bit的整数并求和，这个和的 反码 形成了携带在报文段首部的 校验和。(这一步即是二进制反码求和) 二进制反码求和：从低位到高位逐列进行和计算,如果最高位(16位)进位,则得到的结果加1,一直循环到最高位没有进位为止.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微电子笔记第三章</title>
      <link>https://jarviszl.github.io/documents/%E5%BE%AE%E7%94%B5%E5%AD%90%E7%AC%94%E8%AE%B0%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 09:28:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarviszl.github.io/documents/%E5%BE%AE%E7%94%B5%E5%AD%90%E7%AC%94%E8%AE%B0%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%AB%A0/</guid>
      <description>半导体物理基础 半导体材料  根据物体导电能力分为导体,绝缘体，半导体，其中导体电阻率$\rho&amp;lt;10^{-4} \Omega\cdot cm$,绝缘体电阻率$\rho &amp;gt; 10^9 \Omega\cdot cm$,半导体电阻率介于两者之间。 半导体导电能力和 温度，光照，掺杂浓度相关。 典型半导体有 硅Si,锗Ge,砷化镓GaAs 半导体共价键结构：一般为四价元素，最外层四个电子被称为价电子，和周围四个原子的价电子分别形成共价键。  本征半导体,空穴及导电作用  本征半导体：化学成分纯净的半导体，物理结构呈单晶体形态。纯度到要达到9个9 载流子：可以自由移动的带电粒子。 电导率：与材料单位体积中所含的载流子数量相关，载流子浓度越高，电导率越高。 本征激发：半导体受到光，热激发时，某些电子可以从外界获得挣脱共价键束缚的能量，从而离开原子成为自由电子，同时再共价键中留下相同数量的空穴。 空穴：共价键中的空位。(空穴的出现是半导体区别于导体的一个特点) 电子空穴对：由热激发而产生的自由电子和空穴对。 空穴的移动是依靠相邻共价键中的价电子依次填充空穴来实现的。 复合：当自由电子遇到空穴后相互结合形成一个新的共价键。 在温度一定时，本征激发和复合会达到动态平衡。 重要特性：  本征半导体中自由电子和空穴总是成对产生，数量随温度增高而显著增加。 空穴的导电作用   本征半导体的缺点：载流子少，导电性差，温度稳定性差。  杂质半导体  定义：在本征半导体中掺入某些微量元素作为杂质，可以使半导体的导电性发生显著变化，主要掺入的是三价元素或五价元素。 P型半导体：掺入三价杂质元素(如硼，镓，铟)等。  因三价原子和硅原子形成共价键时，缺少一个价电子从而留下一个空穴 在P型半导体中，空穴(p)是多数载流子(多子)，主要由掺杂形成，自由电子(n)是少数载流子(少子)，由热激发形成，空穴很容易俘获电子，使得杂质原子成为负离子，三价杂质因此也被称为受主杂质($N_A$) 满足公式 $N_A+n = p$   N型半导体：掺入五价杂质元素(如磷)。  因五价原子只有四个价电子可以和硅的价电子形成共价键，所以多余的一个价电子没有束缚而称为自由电子。 在N型半导体中，自由电子(n)是多子，主要由掺杂形成，空穴(p)是少子，由热激发形成，提供自由电子的五价原子成为正离子，被称为施主杂质($N_D$) 满足公式 $N_D+p = n$    载流子的漂移和扩散  漂移电流：在电场作用下，载流子在电场中的漂移运动形成的电流。  $v_n = -\mu_n E$,$v_p = \mu_p E$,其中$\mu$为对应的载流子迁移率。 $I = -\nu\cdot Width\cdot Height\cdot n\cdot q$   扩散电流：因浓度差，载流子从高浓度向低浓度扩散而形成的电流。  PN结  在一块本征半导体两侧扩散不同的杂质原子，使得一边为P型一边为N型，两边多子由于浓度差，向对方扩撒，从而内部的空间电荷区形成一个电场，内电场抑制多子扩散，同时促进少子漂移，最终达到平衡。P，N型半导体接合面，离子薄层形成的 空间电荷区被称为PN结 单向导电性  在PN结外部加上电压，当P区电位高于N区电位，称为加上了正向电压，简称为正偏，反之为反向电压，简称反偏。 正偏时，外部电压促进多子扩散，从而导致中间空间电荷区变窄，PN结呈现的状态是低电阻状态，大的正向扩散电流 反偏时，外部电压一直多子扩散，促进少子漂移，从而导致空间电荷区变宽，PN结呈现的状态是高电压，小的反向漂移电流。在一定温度下，本征激发形成的少子数量一定，此时形成的漂移电流一定，和外部电压无关，称为反向饱和电流。 V-I特性表达式: $i_D = I_s(e^{V_d/V_T}-1)$，其中$I_s$为反向饱和电流，$V_T$为温度的电压当量，常温(300K)下$V_T = \dfrac{kT}{q} = 26mv$   反向击穿  当反向电压达到一定数值时，反向电流突然快速增加的现象。 分为电击穿(雪崩击穿，齐纳击穿)此时可逆，热击穿此时不可逆。 雪崩击穿：空间电荷区的电子在电场中获得足够的动能撞击其他原子从而产生更多的自由电子-空穴对，新的电子又同样撞击其他原子，如此连锁反应，使得载流子数量雪崩式增加，从而导致电流急剧加大。具有正的温度系数 齐纳击穿：反向电压足够大时，在电场的作用下，价电子之间的共价键被拉断，从而价电子变成自由电子，自由电子在电场的作用下移动到N区，空穴移动到P区，使得电流急剧增大。常发生在掺杂浓度较高的PN结中，具有负的温度系数(温度升高，共价键更容易被破坏)。    二极管 PN结上加上引线和封装就是一个二极管。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微电子笔记(第一章，第二章)</title>
      <link>https://jarviszl.github.io/documents/%E5%BE%AE%E7%94%B5%E5%AD%90%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:48:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarviszl.github.io/documents/%E5%BE%AE%E7%94%B5%E5%AD%90%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>第一章 电子计算机  电子管时代：  1940s-1950s ENIAC(1946,ABC公司)，电子数字积分计算器。   晶体管时代：  1950s-1960s 晶体管：一种用以代替真空管的电子信号放大元件。 1947年贝尔实验室制造成功了第一个半导体晶体管 1949年贝尔实验室做出了第一个锗PNP型晶体管。 1956年bardeen,Shockley,Brattain获得诺贝尔物理学奖。 TRADIC(1954):世界上第一台全晶体管计算机。   集成电路时代：  1960s- 1958年，Jack Kilby发明了第一块锗集成电路振荡器。（2000诺贝尔物理学奖） 1970年，Intel推出第一个商用 动态随机存储器(DRAM)1103,容量1 Kbits,标志这大规模集成电路(LSI)出现。 1978年，64kbDRAM出现标志这进入了超大规模集成电路时代。    摩尔定律  定义：IC集成度每一年提高一倍，即技术每两年提升一代，1975年修正：进入80年代后，技术每3年提升一代。 技术基础：不断缩小的晶体管尺寸。  集成电路规模  SSI: $&amp;lt;10^2$ MSI: $10^2$~$10^3$ LSI: $10^3$~$10^5$ VLSI: $10^5$~$10^7$ ULSI: $10^7$~$10^9$ GLSI: $&amp;gt;10^9$  微电子学定义 研究在固体（主要是半导体材料）上构成的微小化电路及系统的电子学分支，主要是研究电子或离子在固体材料中的运动规律及其应用，并利用它实现电磁信号和信息处理功能的电子科学。它以实现电路和系统的集成为目的。微电子学中实现的电路和系统又称为集成电路和集成系统，是微小化的；在微电子学中的空间尺寸通常是以微米（μm，1μm=10 − 6m）和纳米（nm，1nm=10 − 9 m）为单位的。
微电子学应用领域  逻辑电路 储存电路 通信电路 平板显示 &amp;hellip;&amp;hellip;  微电子技术 微电子技术是随着集成电路尤其是超大规模集成电路发展起来的技术。主要包括了电路系统设计，器件物理，工艺技术，材料制备，测试和封装的专门的技术，是微电子学中各项工艺技术的总和。
集成电路  定义：是通过一系列加工工艺，将晶体管按照一定的电路互连在一块半导体单晶片上并封装在外壳中来执行特定的电路或系统功能的电路。 制造过程：电路设计，工艺制造，测试封装。 核心：单元器件 晶体管是组成集成电路最基本的单位。 分类：  器件构造模型：  双极集成电路：由双极晶体管构成，如PNP型、NPN型，优点是速度快，驱动力强，缺点是集成度不高，功耗大 金属-氧化物-半导体(MOS)集成电路：如NMOS,PMOS,CMOS，优点是集成高，功耗小，随着特征尺寸缩小，速度也快。 双极-MOS集成电路：综合上面，有上面的优点，但制作工艺复杂。   集成规模：见上 制作工艺：  单片集成电路：电路中所有的元器件都集成在同一块半导体基片上的集成电路。 混合集成电路： 薄膜集成电路，厚膜集成电路   应用领域：  数字集成电路：处理数字信号的集成电路，即采用二进制方式进行数字计算和逻辑函数运算的集成电路 模拟集成电路：处理模拟信号的集成电路(连续变化的信号)，分线性集成(运算放大器)和非线性集成(振荡器) 数模混合集成电路：如数模转化器。      微电子学器件  定义：可以构成集成电路的最小单元。 最具代表性器件：场效应晶体管。  微电子学核心研究内容之一就是怎么实现更小尺寸的晶体管</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算机网络-第七章</title>
      <link>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E7%AC%AC%E4%B8%83%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:29:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E7%AC%AC%E4%B8%83%E7%AB%A0/</guid>
      <description>无线网络和移动网络 基本概念   基站：负责协调与之关联的多个无线主机之间数据的传输。比如蜂窝塔，802.11无线LAN中的接入点。
  基础设施模式：与基站关联的主机以此模式运行。
  网络基础设施：无线主机希望与之进行通信的更大的网络。
  单跳和多跳：
 单跳网络：在传统的无线局域网(WLAN)中，每个客户端均通过一条与AP相连的无线链路来访问网络，用户如果要进行相互通信的话，必须首先访问一个固定的接入点(AP)，这种网络结构被称为单跳网络。 多跳网络：在无线多跳网络中，源结点到目的结点之间的典型路径是由多跳组成的，该路径上的中间结点充当转发结点。 单跳和多跳     信噪比(SNR)：所收到的信号和噪声强度的相对测量，信噪比越高，接收方越容易从背景噪声中提取信号。
  比特差错率(BER)：接收方收到有错传输比特的概率。
  无线网络和有线网络的区别  无线网络中信号强度逐渐递减。 无线网络中信号会受到其他源的影响。 无线网络中由于电磁波被反射等影响会出现多径传播。  Ad-Hoc Network  Ad-hoc网络是由相互直接通信的各个设备组成的网络,常常绕过集中的接入点。是点到点的网络，没有基站。  IEEE 802.11 wireless LAN(WiFi)  工作的主要频段：2.4GHz 和 5GHz 体系结构(Architecture):  BSS(基本服务集)：包含一个或多个无线站点和一个接入点(AP)的中央基站，每一个站点和基站都有理论上唯一的6字节的MAC地址存储在该站的适配器(网卡)中。 ESS(拓展服务集)：由DS(分布式系统)连接多个BSS构成，这个DS可以是交换机，有线网络或无线网络，其作为一个逻辑局域网出现。    IEEE 802.11 services  Distribution service and Intergration service  Distribution service: 在ESS中如果一个帧要从一个站点到达另一个BSS中另一个站点，则需要使用该服务，如果两个站点在同一个BSS中，则该服务逻辑上使用单个AP. Intergration service: 当一个站点要发送一个帧到达LAN中时，就使用Intergration service。 DS and IS  IEEE 802.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>