<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>计算机网络-C2直连网 on 浙语临湖</title>
    <link>https://jarviszl.github.io/tags/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-c2%E7%9B%B4%E8%BF%9E%E7%BD%91/</link>
    <description>Recent content in 计算机网络-C2直连网 on 浙语临湖</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2019 19:00:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jarviszl.github.io/tags/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-c2%E7%9B%B4%E8%BF%9E%E7%BD%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>计算机网络-第六章</title>
      <link>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 19:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0/</guid>
      <description>第六章 链路层概述  运行链路层协议的任何设备称为节点，沿着通信路径连接相邻节点的通信信道称为链路 在通过特定链路时，传输节点将数据报封装在链路层帧中，并将该帧发送到链路中。  链路层服务  成帧(framing)  链路层帧由一个数据字段和若干首部字段组成，其中网络层数据报就插在数据字段中。   链路接入(link access)  协调对共享多访问媒体的访问 媒体访问控制(MAC)协议规定了帧在链路上传输的规则。   可同时发送和接收 可靠交付  保证无差错地经链路层移动每个网络层数据报。   流控制 差错检测和纠正  链路层实现  链路层主体部分是网络适配器(网卡)，位于网卡核心的是链路层控制器，通常是一个实现了许多链路层服务的专用芯片。链路层涉及到硬件，软件和固件。 链路层帧的发送和接收  发送端：将网络层数据报封装成链路层帧，在帧的首部设置差错检测比特。 接收端：检查错误，从链路层帧中抽取网络层数据报传给上层网络层。    差错检测和纠正技术  比特级差错检测和纠正：即对从一个节点发送到另一个物理上连接的邻近节点的链路层帧中的比特损伤进行检测和纠正。 使用 差错检测和纠正比特(EDC) 来增强数据D。 通常要保护的信息除了数据报内容还包括帧首部链路级的寻址信息等。  三种检错纠错技术  奇偶校验  单个奇偶校验位  简单易用 出现偶数个bit错误时无法检测出来，且只可以检测错误。   二维奇偶检验  二位奇偶校验  发生单个错时，可以根据行和列的索引定位纠正错误。 可以检测(但不能纠正)一个分组(同一行或同一列)中任意两个比特错误的组合。 接收方检测和纠正错误的能力交错前向纠错     因特网校验和(Internet checksum)  将数据的自己作为16bit的整数并求和，这个和的 反码 形成了携带在报文段首部的 校验和。(这一步即是二进制反码求和) 二进制反码求和：从低位到高位逐列进行和计算,如果最高位(16位)进位,则得到的结果加1,一直循环到最高位没有进位为止.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算机网络-第七章</title>
      <link>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E7%AC%AC%E4%B8%83%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:29:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jarviszl.github.io/documents/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C-%E7%AC%AC%E4%B8%83%E7%AB%A0/</guid>
      <description>无线网络和移动网络 基本概念   基站：负责协调与之关联的多个无线主机之间数据的传输。比如蜂窝塔，802.11无线LAN中的接入点。
  基础设施模式：与基站关联的主机以此模式运行。
  网络基础设施：无线主机希望与之进行通信的更大的网络。
  单跳和多跳：
 单跳网络：在传统的无线局域网(WLAN)中，每个客户端均通过一条与AP相连的无线链路来访问网络，用户如果要进行相互通信的话，必须首先访问一个固定的接入点(AP)，这种网络结构被称为单跳网络。 多跳网络：在无线多跳网络中，源结点到目的结点之间的典型路径是由多跳组成的，该路径上的中间结点充当转发结点。 单跳和多跳     信噪比(SNR)：所收到的信号和噪声强度的相对测量，信噪比越高，接收方越容易从背景噪声中提取信号。
  比特差错率(BER)：接收方收到有错传输比特的概率。
  无线网络和有线网络的区别  无线网络中信号强度逐渐递减。 无线网络中信号会受到其他源的影响。 无线网络中由于电磁波被反射等影响会出现多径传播。  Ad-Hoc Network  Ad-hoc网络是由相互直接通信的各个设备组成的网络,常常绕过集中的接入点。是点到点的网络，没有基站。  IEEE 802.11 wireless LAN(WiFi)  工作的主要频段：2.4GHz 和 5GHz 体系结构(Architecture):  BSS(基本服务集)：包含一个或多个无线站点和一个接入点(AP)的中央基站，每一个站点和基站都有理论上唯一的6字节的MAC地址存储在该站的适配器(网卡)中。 ESS(拓展服务集)：由DS(分布式系统)连接多个BSS构成，这个DS可以是交换机，有线网络或无线网络，其作为一个逻辑局域网出现。    IEEE 802.11 services  Distribution service and Intergration service  Distribution service: 在ESS中如果一个帧要从一个站点到达另一个BSS中另一个站点，则需要使用该服务，如果两个站点在同一个BSS中，则该服务逻辑上使用单个AP. Intergration service: 当一个站点要发送一个帧到达LAN中时，就使用Intergration service。 DS and IS  IEEE 802.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>